\documentclass[12pt,a4paper,oneside,dvipsnames,table,svgnames,skins,theorems]{report}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage[tuto]{tmbasev2} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !
\usepackage{postit}


%\graphicspath{{C:/Users/Thom/Documents/latex nas/images/}} %chemin du fichier image
%\graphicspath{{C:/Users/Thomas/latex nas/images/}} %chemin du fichier image
\graphicspath{{C:/Users/Thom/Documents/latex nas/forge/term-tex/images/}} %chemin du fichier image

\ordi{fixe} %pour fichier image
\matierechap{m} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
\version{2} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{0} %compteur de chapitre
\author{ Intro}

\begin{document}

\chapter{Découverte : suites géométriques}

\begin{center}
\mybox{\textbf{Objectif} : résoudre les différentes énigmes.}
\end{center}

\vspace{2cm}

\textbf{Énigme 1} : Toutes les 20 minutes, une bactérie se divise en deux bactéries identiques doublant ainsi la population bactérienne dans la culture. On suppose qu'il y a une bactérie sur un sandwiche sorti du frigo à 8h du matin et qu'il ne faut pas dépasser 1 000 000 pour pouvoir le manger.\\ 
Trouver l'heure limite de consommation de ce sandwiche.

\vspace{2cm}

\textbf{Énigme 2} : Je joue aux jeux à gratter tous les vendredis pour une somme de 2\euro{}. Fatigué de ne jamais gagner je décide de doubler ma mise tous les vendredis pendant 3 mois.\\
Trouver la somme dépensée au total par le joueur. Commenter le résultat.

\vspace{2cm}

\textbf{Énigme 3} : Lors du décès d'un lointain membre de la famille, l'héritage est bloqué 10 ans. Les héritiers ont le choix entre deux options :
\begin{enumerate}
\item Choisir de placer 700 000\euro{} sur un compte avec un intérêt annuel de 2\%;
\item Choisir de vendre la maison, au bout de dix ans, avec une valeur de 1 300 000\euro{}, qui perd 5\% de sa valeur par an.
\end{enumerate}
Déterminer le montant maximal arrondi à l'unité gagné au bout de 10 ans.

\vspace{2cm}

\textbf{Énigme 4} : En ces temps de difficultés écologique, une famille décide de réduire ses déchets. La pesée des poubelles a donné en moyenne sur un mois une masse de déchets de \SI{45}{\kilo\gram}. Ils se fixent de diminuer de 10\% par mois. \\
Calculer la masse de déchets arrondie à l'unité après un an.

\newpage


\newpage

\begin{center}
{\Large Solutions}
\end{center}
\vspace{1cm}

\textbf{Énigme 1} : Après construction d'un tableau sur le tableur on remarque qu'au bout de 300 minutes la population bactérienne est de 524 288 individus, il faut donc attendre 400 minutes. Ce que nous convertissons en heure : 6h40
\vspace{2cm}

\textbf{Énigme 2} : On suppose qu'il y a 4 vendredis par mois, ce qui donne donc 12 vendredis. Ici encore on utilise un tableau pour s'aider. On trouve que le dernier vendredi on dépensera 4096\euro{} et au total en accumulant grâce au tableau on trouve une somme de 8190\euro{}. Bien sûr, ce n'est pas raisonnable !

\vspace{2cm}

\textbf{Énigme 3} : La situation nécessite une étude détaillée. 
\vspace{0.5cm}

Proposition 1 : augmentation de 2\% par an pendant 10 ans. Encore une fois grâce à un tableur, on multiplie la somme par $\dfrac{100+2}{100}=1.02$ à chaque fois. On obtient après 10 années une somme de 853 294\euro{} (attention : la première année est l'année de départ, elle ne compte pas).
\vspace{0.5cm}

Proposition 2 : La maison se dévalue de 5\% par an ce qui donne une nouvelle valeur à chaque année égale au prix de l'année d'avant multiplié par $\dfrac{100-5}{100} = 0.95$. On trouve une valeur pour la maison de 778 358\euro{}
\vspace{0.5cm}

Le montant maximal est donc de 853 294\euro{} avec l'option 1.
\vspace{2cm}

\textbf{Énigme 4} : Même démarche que dans l'exercice précédent, on multiplie par 0.9 à chaque fois. On trouve \SI{14}{\kilo\gram} de déchets au bout du douzième mois (en prenant le premier à 45)
\vspace{0.5cm}

\vspace{0.5cm}

Pour le code on prend les 2 derniers chiffres de chaque réponse dans l'ordre : 40 - 90 - 94 - 14

\end{document}